---
author: 西陵歌者
title: 戲
lang: zh-Hant
date: 2010-06-22 00:00:34
layout: post
depth: 2
category: opera
---

### 第三十四場 棄家公館Ｉ



舊曆十一月初七，也就是西曆１２月２２日。

朱武陪同棄天帝參加了Ｄ省武備學堂的開學禮，在回來的車上便已經向父親請假：說是有位朋友有點急事，需要自己幫忙到大約西曆１２月２５日左右。棄天帝冷冷一笑，沒有反對，也算答應了。

抵達公館，沐浴之後已經是臨近黃昏的午後了。晚上原本有個同Ｊ城各界名流的酒會，只怕再稍喘口氣便要動身，不過在這個間隙聽着斷風塵、任沉浮以及伏嬰師三人的彙報，棄天帝坐在一樓客廳的沙發上，看看時間，臉上也沒什表情，淡淡地說：“接他來，我等着。”

<br/>

接近久違的棄公館的時候，日頭剛剛沉下。補劍缺將車停在門口，戒神老者趕緊跑下臺階來接。

走進大廳，慢慢沿着樓梯而上，蒼恍恍惚惚地沒有什麼想法，踏了幾步後才猛地反應出：這飄蕩在整個公館的腔調，竟是自己所唱的“太真外傳”了。這時，灰暗的建築之內突然一下子燈火輝煌了起來，倒叫他嚇了一跳，彷彿是猛醒了過來。

“蒼先生，蒼先生，稍等，稍等！”戒神老者適才是去開燈了，這時又追了上來，攔住了自己一味向上走的蒼，“適才幾位官長來了，老爺在會議室商議軍情，您稍候片刻了吧。”

“嗯？啊！抱歉。”蒼愣愣，才意識到自己竟是第一次在這房間中擅自行動——大約是最近的事情太多太亂，叫人疲憊不堪，否則是斷不至於如此不謹慎的了。也許——蒼低下頭慢慢思忖——只是想念那人的緊了，迫不及待想要見到——這念頭一冒出來，便覺得有些肉麻又好笑了。

“蒼先生，有什麼高興的事呢？”

即便是現在這樣淺淺地笑容，戒神老者也從未見過，倒不是沒見過他笑，只是沒見過這樣發自內心的真的覺得什麼值得一笑的表情了。

“啊？高興的事？”蒼搖了搖頭，嘴脣動了動，神色又黯淡下來，沒出聲，慢慢走下了樓梯。

看着那臉上又露出了一如往常的因爲需要隨時思考對策而顯得悽苦卻又因爲實在覺得無能爲力而又有些心不在焉地表情，戒神老者真是後悔：最近的事情難道自己知道的還不夠多？難得能見到他進門後，似乎稍微開懷了些，爲什麼還要出聲提醒他：真的沒有什麼值得高興的事情。不過，事已至此，懊惱無用，戒神老者拼命想找點其他話題，卻是突然一下子不得要領了。直至走進一層小客廳，看見房間正中不停轉動的唱片機，才終於抓着了一個能夠轉移他注意的玩意來。

“蒼先生您的這幾張唱片，老爺頗爲喜愛的。”方才一直便坐在這裏等着蒼，直至幾位中級軍官奉了自己上官之命前來覲見之後，棄天帝才上樓去。走前卻不知是有意還是無意，便任由留聲機在這裏繼續。戒神老者其實也是喜歡聽戲的，只是做了管家之後，很少出門，所以也樂得能夠一飽耳福了。

“多謝。”慢慢點了點頭，蒼順着戒神老者地手指，坐在了距離留聲機不遠的沙發上。

初次唱片其實錄得倉促，蒼自己也完全沒有靜心聽過。如今坐在屋中，戒神老者去端茶，他無所事事便索性閉了眼睛，細細聽着。那唱片慢慢轉至馬嵬坡一段，蒼終於察覺並非是聲音不一樣，而是唱得不夠好了。那【峨眉輾轉馬前死】，是傷心抑或憤怒？抑或……解脫與瞭然呢？這齣戲，是師父臨終前說給自己聽，而後自己慢慢琢磨，唱腔身段與舞姿都是極美地，卻又覺得總是唱不到最妙處，更悟不出人物的真性情來，原本此次不想灌製唱片，卻又想起自己登臺不久了，總想留些紀念了。

“蒼先生，您還沒吃飯吧？”

端了茶點來，戒神老者看蒼在思忖中不停地調整坐姿，心中一動，輕聲問道。

“……確然還沒。”這個時候，同門們應該在吃飯了吧。

“……唉，您也要注意身體啊。”

蒼臉上一紅，輕聲說：“上午出去辦事，回來的晚了……”

“哦哦，那老頭兒去給你做口吃的？還是蔥花面荷包蛋可好？”戒神老者今天莫名來了精神：自從搬到Ｊ城，便不用自己下廚，偶爾想起在津門小樓中，那爺倆捧着飯碗狼吞虎嚥地半是玩鬧爭食地模樣，也會想看着別人嚐嚐自己手藝的念想來了。

“我……我去幫您吧。”

“呵呵，來吧，不用幫忙，說說話也好。”知道蒼心情抑鬱，也覺得不好放他一人獨處了。

<br/>

棄公館的廚房很乾淨——廚師夥計每日都將各種輔料備好，實在是沒有什麼要蒼幫忙的地方。因爲今晚棄天帝赴宴，這時間做其餘傭人們的吃食還早，因此廚房無人。蒼便坐在外面傭人的餐廳裏隔門看着戒神老者一個人忙活着。

“給您打幾個雞蛋？兩個？”

旁邊的鍋裏煮着麪條，戒神老者又架了口鍋，燒了白開水，要打荷包蛋了。

“一個就好……多了，胃口吃不消。”平日很少吃葷腥雞蛋，蒼說得乃是實話。

<br/>

“打兩個。”

<br/>

“啊？”門口多了一個聲音，戒神老者和蒼同時回頭，見棄天帝立在門口，應是結束了公務，循聲找了過來。

“老爺……您……”

“嗯，給我也盛一碗。出來等，這裏不是你坐的地方。”棄天帝點了點頭，後面一句話已經是對着站起身的蒼說了。

“長官……”蒼此時已經站直了，在想着如何啓齒的時候，棄天帝已經轉身，同時向他擡手示意，退了出來。

走回方才坐過的客廳，棄天帝停了步，伸手一拉將蒼扯在自己身邊，坐在沙發上。

屋裏的留聲機還在自顧自地轉着。兩個人都不說話，靜靜地聽着那似乎是不屬於任何人的聲音。慢慢地，蒼不知不覺已經靠在了那人身上。

“有什麼要求麼？”等到唱片轉完，只剩唱針觸碰膠片的聲音之後，棄天帝終於問道。

蒼怔怔，本來想要擡頭，不過最後還是放鬆了脖子，搖了搖頭，頭髮蹭着棄天帝的肩頭，沙沙輕響。

“那就先吃飯吧。”棄天帝的眸子轉向眼角，戒神老者已將兩碗熱湯麪端了進來。

<br/>

“我晚上赴宴……”看着蒼坐在對面慢慢地用餐，棄天帝用餐巾擦了擦嘴。

蒼放下了筷子，擡頭看看，“長官有事，我先……”

“既然來了，便不用回去。”將碗裏沒動過地荷包蛋夾進對方碗裏，嘴角翹了一下，“難道要我回來再等他們去接你？”坐着不動，只是看着蒼認真地一口一口地吃麪——這社會最底層的掙扎求生的人們，因爲太過艱難，而無法真地享受食物；而這社會最上層的享受一切的人們，又因爲太過輕易，而忘了這用餐的單純的樂趣。棄天帝感慨之餘，竟是又想起朱武來——那個在津門小樓裏坐在餐桌邊狼吞虎嚥吃飯的小子。

“可是，明日還有演出……”蒼皺了皺眉頭，說地猶豫了。

棄天帝靜靜坐着，沉默了一會兒，說：“雙儀舞臺和近期的騷亂我都知道了，有些決定……須跟你說。”

“啊？”心中驀然一緊——其實自己本來的目的也就是爲近日混亂來見大帥，只是進來之後的溫馨安靜，叫蒼竟也是暫時將這些煩惱忘掉了。

“……回來再說。”時間差不多了，能聽得到補劍缺在後院發動汽車的聲音，棄天帝站起身。

“……其實，蒼懂得。”

“回來再說……”棄天帝吐了口氣，少有的不帶着任何煩躁的重複，然後輕輕拍拍蒼的肩頭，“應該……沒你想得那麼糟。”

公館大門關上了，蒼坐在餐桌前，肩頭的餘溫似乎還在，突然生出點遲遲疑疑的後悔來——不知道該不該在他離開之前，轉過身，給他一個擁抱。

<br/>

<br/>

“目前，已經調查清楚的是……”事情緊急，斷風塵卻是有點遲疑，“根據目擊者的描述，派人調查……這幾個死者確實都曾在雙儀舞臺……那個……有點小衝突。”

<br/>

赴宴回來，已經是半夜。

棄天帝帶着些醉意，正要上樓睡覺，卻看見了在客廳裏等了一段時間的警察廳長。兩人一前一後來到樓上，棄天帝將等在書房裏睡着地蒼抱進臥室，才又回來，坐在桌後問話。

斷風塵是親自查辦近來雙儀舞臺的糾紛的。不過，戲園子的鬥毆事件還沒能有個大家都滿意的說法，下午又接到報案：有兩人被圍毆致死。巡捕調查之下，案發現場有人隱隱聽到什麼“得罪蒼老闆，就是得罪棄大帥”之類的言辭，是以落雁孤行搶在記者的大隊人馬到來之間，將案卷抓起，連帶報案者和各路證人，一起塞進了廳長辦公室。

“什麼衝突……”棄天帝的聲音略有些沙啞——

今晚宴會來賓甚多，戰事逼近，各方利益，各懷心思，幾乎每人都要周旋。和賈命公和恨不逢父子等黑道人物，酒桌上一番討價還價，明爭暗鬥尚不覺得什麼，不過隨後被強壓着怒氣地法院院長殷末簫抓着諄諄告誡要檢點個人生活，約束親族等等，棄天帝又無奈又好笑地應對良久方才脫身，此時也覺得有點累了。

“其實也就是比如嫌棄茶水不好，園子太擠之類，和夥計們口角了幾句。”

“嘖，這盆污水扣得實在啊……”端起桌腳的大茶杯喝了一口，棄天帝嘴角露出了冷笑。

“大帥，能動用這麼多人，卑職認爲只有賈命公那一票人，不過……想不出來他爲什麼突然針對蒼先生。倒是薄紅顏，聽聞她和曌雲裳的交情倒是不錯。只是她自從曌雲裳死後，聲稱受了驚嚇，一直在城郊養病，聽說連第一樓的生意都不怎麼過問。現在看來，是不是故作姿態……”

“他不是在針對蒼，是在針對我……這是在要我妥協，繼續從他們的渠道購買武器……”吐了口氣，棄天帝只覺得頭疼得要裂開了，便站起身，“……你們繼續調查，看看有沒有什麼蛛絲馬跡。”走到門邊的時候，突然又一回身，說：“既然這樣，那麼曌雲裳的死也不單純，你的身份，深入調查不會打草驚蛇。”

“是。”既然長官已經給出了暗示，斷風塵自然心領神會。雖然經過之前的一些事件，對自己這位掛名的大姨子並沒有什麼好感，不過無論何時，親戚關係都是個不依不饒一查到底的好藉口，“不過，雙儀舞臺所提供的茶葉已經證實是以次充好，有欺詐之嫌。”

“……停業整頓……三日吧。”心煩得很了，棄天帝沉沉地說了一聲，拉開門，“你去吧，明天直接執行就好。”

斷風塵有點遲疑——方才進入書房之後，見到棄天帝輕輕將蒼抱走的樣子，更是不自覺的想起自己的新婚之夜來。

“不用等蒼回去，這是戲園子方面的錯處，與他無關。”

“是。”

斷風塵低頭，棄天帝已經出了書房，向着房門虛掩的起居室而去。

其實，在棄天帝走入書房抱起自己的時候，蒼便醒了。雖然一直想要詢問，然而朦朧中聽到還有別人的聲音，覺得有些難爲情了，只有先裝睡下去。當身體被放在床上的時候，才迫不及待地睜開眼，大抵是因爲臥室內沒有開燈，棄天帝又有些心不在焉，竟是沒有看見，直接替他蓋好被子，便起身，將房門從外面輕輕掩上了。

蒼睜了眼，因爲一直便是入睡，所以此時並不覺得屋內漆黑難辨，然而，也沒有什麼值得看的事物了，便又將眼睛閉上。深吸口氣，竟有些不敢相信，園子的騷動已經發生了一日；同時班內的爭執卻又好像是很久遠之前的事情了。有些事，不願想起，原因只是很難忘記吧……迷迷糊糊的，似乎聽到有人來開門了……

……

雖然儘量將門開小，瘦弱的身體擠進屋裏，不過看到擠在炕上的師兄弟們在那一小陣冷風中不自覺的又縮緊了幾分，蒼還是覺得愧疚了。十一月的夜晚冷得好像冰窖，所有人都擠在大屋內，圍着一個徹夜不息地火爐搭床。小心翼翼爬上最靠門口的木板搭成的自己的床鋪，儘量不弄出任何聲響地鑽進被窩，只有靠近爐火的腳尖有那麼一點點溫暖的感覺，不過，蒼已經很滿足或者說沒有多餘的時間浪費和挑剔了。

躺下之前，又看看床頭那個缺了一角的大碗，裏面那條今天從陰溝了撿出來的小金魚大約也睡了，沉在碗底動也不動。也不知道他會不會冷，蒼搓搓自己被凍紅了的手——他知道冬天的水有多冷。躺了一會兒，終於還是不放心，將枕邊冰涼的瓷碗拉到懷裏，用手小心翼翼地護着就這樣蜷着身子睡了。

……

早晨起來，蒼的姿勢一動都沒動。可是，小金魚還是平躺着漂在了水面上。

“蒼？怎麼了？”

每天都是班子裏起得最早最勤快的孩子，今天卻坐在床上發呆。

“師叔……”

“……唉，冬天的小魚，這麼淺的水，活不長的。”低頭看看，師叔摸着蒼的頭，大概是在後悔：昨天就不應該幫他把這條註定會死的小魚帶回身邊，“別哭了，蒼。師叔今天發戲份錢，一會兒帶你出去買糖吃！”

“噢噢，有糖吃！師叔，我也要！”紫荊衣突然爬了起來，大聲一叫喚，本來都在賴床的孩子們都跳了起來，好像過年一樣又叫又笑。

“好啊，都有，都有！”師叔臉上沒有什麼爲難或者心疼，笑眯眯地答應。

“師弟，又亂許願……”班主師父皺皺眉頭，不知道是嫌吵還是心疼。

“沒事，沒事……蒼，好不好？”低頭看着仍然慢慢搖頭的蒼。

……這個時候，小魚擰了擰身子，又遊動了起來。

“咦？魚，魚又活了！”

“哼，既然活了，趕緊去練功，別瞎鬧了。”師父已經起身，沉下了臉。

“是。”驚喜非常，蒼抹了抹眼角，破涕爲笑。

“……怎麼又活了！”紫荊衣皺了皺眉頭，小聲嘟囔一句：“那還有沒有糖……”

“魚都活了，還要什麼糖！”師父又哼了一聲，師叔吐了吐舌頭。

……

“討厭！”紫荊衣拉着金鎏影嘟嘟囔囔，“那小魚死了多好，這樣就有糖吃了！”

“……那是蒼撿回來的。”金鎏影瞥了半天，說了這麼一句。

“咱們再把它弄死吧！”

“你們……”其實一直就站在旁邊，大家失望的表情讓一直專心的蒼今天也不能專心了。

“怎麼了，小魚死了，大家都能吃糖，現在只有你一個人開心了！”紫荊衣撅着小嘴。

蒼的臉漲得通紅，卻是一句話也說不出來，雖然覺得哪裏不對，但是，卻不知怎麼反駁了，只是單純的覺得，不能弄死小魚，更不能爲了吃糖弄死小魚……“我沒開心，你們不……不能這麼自私……”

“你才自私呢！你就是不要大家吃糖！”

蒼無措地向周圍看看，卻一直沒有別人說話。

“我沒有……”

“那你給大家吃糖啊！明明師叔都答應了……”紫荊衣說着，竟先哭了起來，“就怪你！”

“我沒有……”紫荊衣的哭聲越來越大，大家都圍過去哄他，倒是把蒼隔在外面了。

“怎麼了？”

陪着師父出門的赭衫軍和藺無雙兩位師哥回來，見到這情景，趕緊跑過來安撫。

“蒼把小紫說哭了……”金鎏影頭也不回地回答了一句。

“我沒有……”顫抖地話音裏帶着震驚。

……

當天晚上，蒼小心翼翼的將那碗放在爐臺上，小魚很活潑，搖晃着尾巴，在不大的碗裏遊動。看着這小魚，蒼心裏默默地說：怎樣都沒關係……

……

“你個小冤家！”睡得迷迷糊糊，腿上已經隔着被子被狠狠地抽了一笤帚柄。

“啊！師母……”立刻就嚇醒了，蒼看着一隻溫柔的師母滿臉怒容，才坐起身，就又捱了一下，打在肩膀上……

“你是巴不得害死師父是不是！”

“……我，沒有……”劈頭蓋臉地打下來，蒼聲音嚇得發抖，莫名中已經帶了委屈。

“哎呀，嫂子，這是幹什麼啊！”師叔披着衣服跑了過來，一把將蒼抱在懷裏，“師哥昨天喝醉了，沒看清才把那條魚喝下去了啊，怎麼怪得了孩子？再說了，郎中剛才說了，就是瀉肚子，沒什麼事啊。”

“怎麼不怪他！”師母說了一句，眼淚已經流下來，“人都養不活了，還撿條魚回來添亂……都在掙命呢，誰生得起病啊！”

“……”

“還不如昨天弄死了，大家還有糖吃……”在師叔懷裏抽噎的時候，聽見早就躲到屋外的紫荊衣這麼嘟囔。

“我……我沒有……”

<br/>

“蒼，蒼……！”

被叫醒了，看着昏黃的燈光中棄天帝的臉，蒼的耳邊卻還是不停迴盪着那些不知從哪個時空中飄出來的各種聲音。

<br/>

剛剛推開臥室的門準備休息，通訊兵已經追了過來。

“玄貘戰敗，兩廣之地歸屬廣州政府。”

連夜召集身邊要員，大致安排商討一番後，時間已經過去了快兩個鐘點。棄天帝才從二樓的會議室出來，再次走進臥室。

看見蒼，才又想起區區Ｊ城內小小封雲社的事情來——如果不是這個人躺在床上，這種事，自己本應該只在明天或者後天的報紙上看到一個處理結果而已吧；不過，如果蒼不躺在自己的床上，也完全不會發生這些事吧。

“我……我沒有……”

立在床邊解開衣釦，身後的人突然不停的重複這幾個字……

<br/>

“夢見什麼了？”

“……小時候的事情。”腦海中那些聲音還沒有消失，不過，無論何等噪雜，棄天帝低沉的嗓音一直都是那麼清晰。

“……你心思太重。”襯衣還有一半披在身上，這是第幾次把噩夢纏身的蒼叫醒了？棄天帝坐在床邊，輕輕摸摸蒼沁着冷汗的額頭。

漸漸清醒了過來，蒼臉上露出淡淡地苦笑。

“……什麼樣的夢，才叫做噩夢？”棄天帝突然好奇了，在認識蒼之前，他只見過做夢狂笑直到笑醒的朱武。

“那種……不想發生的事情發生了，或者不想回憶的事情……”

“無能爲力的情況麼？”

“嗯，全然地……無能爲力，也，沒有道理。”明明覺得不對，可是卻又明明對大家都好……

棄天帝沉默了一下，“……昨天下午，有兩個人被打死了。”

“啊？”蒼渾身一震，半撐着支起身子，“長官……難道是……”腦海中竟是刷刷地出現了一個個熟悉的面容。

“是幾天前在戲園子鬧事的觀衆……被打死了……”吐了口氣，看出了他的誤會，趕緊解釋說，“……目擊者說，是打着你的名義。”

“我……我沒有……”這話又說出口了，蒼竟是一個寒顫，“我沒有”這幾個字對蒼來說，最是無力，從小到大，這便是一句彷彿沒有人曾相信過的話。

“我知道啊。”棄天帝有點訝異的回頭，理所當然地回答——這事，根本是不需要對方來否認的，“背後的主使……”看着那還在震驚中的臉，以爲他是被這卑鄙的陰謀嚇到，正要再多說些什麼安撫的話，蒼卻已經一下子撲進懷裏。

柔軟的髮絲拂過露在外面的半邊胸膛，棄天帝不經意深吸了口氣，意識中覺得彷彿被軍情案情沖淡地晚宴酒意一下子涌到了頭頂。身體漸漸熱了，才想起把另外半邊襯衣也脫了下來。赤膊坐在床邊，由着蒼抱住自己，卻不太明白，對方這突如其來的感動來自何方——不過，不用在意這些小事吧。棄天帝輕輕撫摸着蒼的脊背，有點猶豫，不過既然開了頭，還是要繼續說完。

“這事應是有人爲了對付我……後面的事情交我。”

蒼愣了一下，點了點頭，慢慢地直起身。

“不過……暫時，雙儀舞臺需要停業整頓三天，我也會下一道讓你閉門自省的訓令。”

蒼不說話，繼續點了點頭——雖然結果一樣，但是這個人真的是相信自己的。

“……天亮，斷風塵就會去封園子。”

“……我回去。”

“嗯……不急。”扭頭看看床頭的鬧鐘，凌晨三點而已，距離定好的軍事會議還有五六個小時，“還有時間……陪我睡。”說着站起身，也懶得換睡衣，就直接將長褲一脫，鑽進了被中。

其實坦誠相對也很多次了，不過蒼這是第一次在燈光下看見棄天帝赤裸的上身，雖說不上密佈，然而勻稱的身體上傷疤的數目也算得上驚心了。蒼下意識摸摸額頭深入發跡中的那短短的一條傷痕，突然覺得真的是微不足道了。

“睡了。”棄天帝閉上眼睛，其實剛才還在想趁着興致做點別的更有意義的事情，不過頭一沾到枕頭，睏意就一刻也不停地襲來，只來得及將身邊的人抱進懷裏，便入眠了。

<br/>

“蕭，你去睡吧，剩下的有我和黥武做就好了。”

朱武抱着一箱子顏料紙張走進道具間，向着眼中已有紅絲的蕭中劍說道。

其實現在已經是舊曆十一月初八，西曆１２月２３日的凌晨了，距離文明戲正式開演的西曆１２月２４日晚上，也就一天多一點的準備時間了。

“沒事，我還可以的。”蕭中劍正在認真地描繪着最後的一塊場景。這個鐘點，剛才還幹勁十足的文學社和請來幫忙的藝術社的衆人都已經紛紛告辭回去休息，只剩下寥寥幾個專心敬業的社員各自忙碌。

“趕緊睡覺去。蒼說過，這叫‘美人覺’。睡不好，登臺那日臉色需不太好看的！”朱武說着將箱子放下，“還有時間啊。”

“嗯，我明日定會按時睡下，今天便多幹些吧。不然明天還是要趕工的。黥武，你看看，這裏的顏色夠深了麼？”蕭中劍頭也不擡地繼續描繪一片花樹。

“應是差不多了吧……”黥武倒還是認真，只是站起來後退時，也已經哈欠連天了。

“恩恩，相當好了！”朱武說得迫不及待。

“來來來，大家先休息下，我買了包子！”

“冷醉？你不是回家了？”記得接近凌晨，冷家人來接，便把這位少爺勸了回去。

“家裏人都睡了，我放不下心，便又跳窗戶出來了。”冷醉一笑，懷裏抱着沿途所得的兩大口袋夜宵，“……你們進展很快啊。”

“大家先歇歇，吃包子吧。”蕭中劍起身，還不忘招呼在一邊安裝和試用幕布的幾個社員。

……

“都走了？”黥武去扔垃圾再回來，發現偌大的後臺道具間就剩下三個熟人了。

“是啊。”冷醉笑眯眯地回答，“吃飽了更困吧。”

“嗯……回去睡一覺，清醒了再來也好。”蕭中劍是那種一旦來了興致便不願停下的性格，不過對認識的別人倒也寬容得緊。

“剛才明明還說要一起熬個通宵的……”黥武回想剛才一起吃夜宵時候的熱鬧，又看看現在驟然冷清的道具室：地上還有散落的各種工具，人走得彷彿逃難一般，竟不想先將其收好。

“總要回去吧，想也知道不是所有人都能陪你一起到天亮的啊。”朱武倒是說得輕鬆，對他而言，無論幾個人都是足夠。

“嗯……”腦海中不知道怎麼竟出現了一張臉，黥武愣愣，打了個呵欠，看來確實是到了往日都在夢中的時間了。

“不過……還是人多一點好，否則黎明之前會很寂寞……”蕭中劍回想起每每通宵寫作，等到窗外漸亮，拉開窗簾，看着樓下清冷的街道和城外的旭日慢慢出現的場景——若是看見那場景，怕是往後的一天，無論這世界多麼熱鬧，也還是會覺得寂寞吧。





